嘩，呢間公司真威水 香港人反抗真係有原因 視人命如糞土

港珠澳大橋多次發生致命意外，涉事的中國港灣工程劣績斑斑，為何一再獲得過百億工程合約？

意外不斷發生下，勞工處被轟監管不力。根據勞工處昨日向立法會提交的書面回覆顯示，港珠澳大橋香港段工程過去兩年已審結及被定罪的個案有六十七宗，其中總承建商「中國港灣工程有限責任公司」、承建商「香港寶嘉建築有限公司」及「威勝利香港有限公司」各被定罪十五宗，合共佔總數六成七，違規事項包括沒有提供護欄防止工人跌下水、沒有防止有人從不少於兩米之處墮下及沒有提供足夠的進出口途徑等。

中國港灣工程威水史：
【圍標】2009 年 1 月，因菲律賓公路項目圍標被世界銀行列入黑名單。

【起乜冧乜】
過去十年，中港灣在亞洲各國承包的工程，都發生過倒塌／決堤的嚴重事故，造成多人死傷。政府在批出合約前，有否了解過中港灣的往績？

【連環奪命】
意外自2012 年揭開序幕，中港灣的港珠澳人工島工程發生嚴重意外，工作台急墜導致 1 死 14 傷慘劇，最後只罰款 50 萬元了事。2014 年，中港灣再次取得兩份合共一百億的港珠澳工程合約，同年卻再發生兩宗致命意外。實情係，工程自2011年動工至今年首季，勞工處共錄得二百七十五宗工業意外及九宗致命意外，該處期間巡查一千三百多次，共發出八百五十三封警告書、二百三十張敦促改善通知書及五十一張暫時停工通知書，並提出三百廿九宗檢控。

【貪污】2015 年 4 月，中港灣一名高級管工因行賄港珠澳大橋顧問公司被判入獄 15 個月。